var examName="107年專科護理通論";
var exam=[
    {
        "id":1,"question":"專科護理師在溝通協調時，下列何者最不恰當？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"病人家屬抱怨醫療處置不恰當時，應立即澄清解釋，以避免發生醫糾"},{ans:"B",item:"將病人及家屬的抱怨轉告主治醫師，必要時協助安排溝通會議"},{ans:"C",item:"關注無法口語表達病人的非語言表達，必要時採用溝通輔助工具協助"},{ans:"D",item:"留意跨科部之間病人資訊的交班溝通"}],
        "answer":"A"
    },{
        "id":2,"question":"有關專科護理師的角色功能，下列描述何者最不恰當？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"依據病人所需照會其他專科部門 "},{ans:"B",item:"提供醫療團隊成員相關諮詢與指導"},{ans:"C",item:"依據病人的檢查結果決定後續治療 "},{ans:"D",item:"評值及追蹤病人照護過程及治療結果"}],
        "answer":"C"
    },{
        "id":3,"question":"為新進護理人員進行新藥物 rivaroxaban 的臨床教育時，先評量護理人員所具備凝血機轉相關知識的程度，以利計畫教學的方式。此教學評量為下列何種？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"安置性評量 "},{ans:"B",item:"總結性評量 "},{ans:"C",item:"診斷性評量 "},{ans:"D",item:"綜合性評量"}],
        "answer":"A"
    },{
        "id":4,"question":"有關教學計畫的設計與執行，下列敘述何者最不恰當？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"教學者具有教練的角色，以支持或引導學習者探索"},{ans:"B",item:"執行教學時先給予每一位學習對象所有的內容"},{ans:"C",item:"教學計畫必須讓學習者有嘗試錯誤、省思和修正的機會"},{ans:"D",item:"教學者要提供持續的、及時的和陳述性的回饋"}],
        "answer":"B"
    },{
        "id":5,"question":"王女士 88 歲，喪偶三年，目前獨居。因不明原因發燒入院，經檢查治療後情況改善，即將出院。專科護理師前來關心，王女士低著頭面無表情地說「活到這把年紀，我很知足，一切順其自然，不用再花時間在我身上了。」專科護理師的回應最恰當的是？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"這樣高齡能自理生活真是很不容易，請繼續維持，有事再找我好嗎？"},{ans:"B",item:"國家推動的長照 2.0 政策，就是要照顧像您這樣的對象，需要跟您說明一下嗎？"},{ans:"C",item:"對於身後事您有什麼想法，需要幫您安排經驗豐富合約公司代表跟您諮詢嗎？"},{ans:"D",item:"您說到很知足，可是我觀察到您看起來好像有心事，願意談談嗎？"}],
        "answer":"D"
    },{
        "id":6,"question":"主治醫師向心臟衰竭病人解釋病情後，家屬向專科護理師表示不要積極治療，下列敘述何者最為恰當？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"向家屬說明不要輕易放棄希望"},{ans:"B",item:"向家屬說明心臟衰竭至末期是必經歷程"},{ans:"C",item:"向病人及家屬再次詳細解釋心臟衰竭病情進展"},{ans:"D",item:"轉知醫師有關病人及家屬的看法，必要時協助安排再次說明病況"}],
        "answer":"D"
    },{
        "id":7,"question":"關於專科護理師在醫療品質監測的角色功能上，下列敘述何者為非？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"依據臨床經驗發展臨床照護指引"},{ans:"B",item:"透過參與病人照護的過程，定期監測照護品質"},{ans:"C",item:"與照護團隊共同研擬醫療照護品質改善計畫"},{ans:"D",item:"醫療品質的責任在於全體照護團隊"}],
        "answer":"A"
    },{
        "id":8,"question":"直接觀察操作型技術評量法 ( direct observation of procedural skills , DOPS ) 的敘述，何者為非？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"DOPS 評量運用在各種有標準作業流程 ( standard operation procedure , SOP ) 的操作型技術"},{ans:"B",item:"DOPS 可應用在學員訓練過程中，協助瞭解技術操作熟練情況，也可用在學習後之評量"},{ans:"C",item:"DOPS 使用前先建構評量工具和表單內容、訂定操作的標準作業流程，並建立評量共識"},{ans:"D",item:"為確保 DOPS 的一致性與公平性，評量者應有相關經驗，每次均須安排相同的評量者評量"}],
        "answer":"D"
    },{
        "id":9,"question":"一位19 歲的男大生被邀請參加新藥人體試驗，應經過何人同意？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"小明的法定代理人"},{ans:"B",item:"小明本人與其法定代理人"},{ans:"C",item:"如新藥人體試驗具公益性，僅須小明本人同意"},{ans:"D",item:"如新藥人體試驗具公益性，則無須任何人同意"}],
        "answer":"B"
    },{
        "id":10,"question":"王先生22 歲，為末期病人，陷入昏迷，並無簽署「預立安寧緩和醫療暨維生醫療抉擇意願書」。他的母親出具同意書，決定不對王先生施予心肺復甦術，但他的父親猶豫不決，而哥哥及姐姐反對，下列敘述何者正確？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"父親是一家之主，須再徵得父親同意"},{ans:"B",item:"少數服從多數，以哥哥與姐姐的意見為主"},{ans:"C",item:"母親已出具同意書，醫師可不施予心肺復甦術"},{ans:"D",item:"父親與母親雙方須取得一致的決定"}],
        "answer":"C"
    },{
        "id":11,"question":"醫療機構若有違反醫療法之情事，輕則被處以罰鍰，重則將被停業或廢止開業執照，下列何者不在醫療法規範內？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"超收醫療費用"},{ans:"B",item:"明知與事實不符而記載病歷"},{ans:"C",item:"設置臨床助理執行專科護理師之業務"},{ans:"D",item:"屬醫療業務管理之明顯疏失，致造成病患傷亡者"}],
        "answer":"C"
    },{
        "id":12,"question":"專科護理師因業務過失導致病人受傷，病人揚言要告專科護理師業務過失傷害及請求損害賠償，病人告訴權及損害賠償請求權的時限各為何？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"前者為六個月，後者為兩年 "},{ans:"B",item:"前者為兩年，後者為六個月"},{ans:"C",item:"前者為六個月，後者為六個月 "},{ans:"D",item:"前者為兩年，後者為兩年"}],
        "answer":"A"
    },{
        "id":13,"question":"一位罹患精神病病人入住精神照護機構，某日突然擅自離開該機構，照護機構應立即通知以下何人？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"病人之配偶 "},{ans:"B",item:"病人之法定代理人"},{ans:"C",item:"病人之保護人 "},{ans:"D",item:"病人之子女"}],
        "answer":"C"
    },{
        "id":14,"question":"甲男於民國 107 年 6 月 1 日經醫師診斷其需接受腎臟移植，民國 106 年 1 月 1 日乙女嫁給甲男，關於乙女可否捐贈腎臟給甲男，下列敘述何者正確？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"兩人未生有子女，乙女無論如何都無法捐贈給甲男"},{ans:"B",item:"兩人於結婚滿 1 年後，甲男始經醫師診斷須接受移植治療，乙女可以捐贈給甲男"},{ans:"C",item:"兩人結婚未滿 2 年，乙女無論如何都無法捐贈給甲男"},{ans:"D",item:"乙女與甲男結婚之日後，即可捐贈給甲男"}],
        "answer":"B"
    },{
        "id":15,"question":"關於勞動條件之規定，下列何者為非？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"勞工正常工作時間，每日不得超過八小時，每週不得超過四十小時"},{ans:"B",item:"原則上，勞工繼續工作四小時，至少應有三十分鐘之休息"},{ans:"C",item:"原則上，勞工工作採輪班制者，其更換班次時，至少應有連續十一小時之休息時間"},{ans:"D",item:"在醫院工作屆滿六個月，將有二日的特別休假"}],
        "answer":"D"
    },{
        "id":16,"question":"可以簽屬「預立安寧緩和醫療暨維生醫療抉擇意願書」須同時具備以下哪些要件？①20 歲以上 ②18 歲以上 ③具備完全行為能力 ④非受監護宣告",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"①③ "},{ans:"B",item:"①④ "},{ans:"C",item:"②③ "},{ans:"D",item:"②④"}],
        "answer":"A"
    },{
        "id":17,"question":"依「專科護理師於醫師監督執行醫療業務辦法」，關於涉及侵入性人體之醫療業務範圍中，下列何者屬於專科護理師於醫師監督下執行之醫療業務？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"未及於肌肉及肌腱之表層傷口縫合 "},{ans:"B",item:"外耳道出血填塞止血"},{ans:"C",item:"初次胃造瘻 ( gastrostomy ) 管更換 "},{ans:"D",item:"置入中央靜脈導管"}],
        "answer":"A"
    },{
        "id":18,"question":"有關執行肌肉注射，下列敘述何者正確？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"此項技術為護理師之業務範圍，非由專科護理師執行"},{ans:"B",item:"肌肉注射為醫療輔助行為，專科護理師可執行"},{ans:"C",item:"專科護理師能否執行肌肉注射，法律並無規定，此為模糊地帶"},{ans:"D",item:"專科護理師能否執行肌肉注射，由醫院規定"}],
        "answer":"B"
    },{
        "id":19,"question":"下列哪一項目，並未包含在「專科護理師需在醫師監督下執行之醫療業務範圍辦法」內？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"陰道擴張器置入採集檢體 "},{ans:"B",item:"執行石膏固定或移除"},{ans:"C",item:"膀胱固定引流管拔除 "},{ans:"D",item:"心臟去顫術"}],
        "answer":"D"
    },{
        "id":20,"question":"專科護理師執行初次鼻胃管置入，下列敘述何者正確？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"須在醫師指示下與醫師親自在場監督下，始得執行"},{ans:"B",item:"不一定須在醫師親自在場監督下，僅須醫師指示，即得執行"},{ans:"C",item:"無須醫師指示，亦無須醫師親自在場監督，即得執行"},{ans:"D",item:"執行初次鼻胃管置入，醫師是否須親自在場監督，端視醫院內規而定"}],
        "answer":"B"
    },{
        "id":21,"question":"當腹部理學檢查呈現陽性Grey Turner sign 時，最可能之診斷為：",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"盲腸炎 ( appendicitis ) "},{ans:"B",item:"膽囊炎 ( cholecystitis )"},{ans:"C",item:"胰臟炎 ( pancreatitis ) "},{ans:"D",item:"腸阻塞 ( intestinal obstruction )"}],
        "answer":"C"
    },{
        "id":22,"question":"造成急性腎損傷 ( acute kidney injury ) 之原因中，下列何者是屬於腎內因素 ( intrinsic cause ) ？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"heart failure "},{ans:"B",item:"acute tubular necrosis"},{ans:"C",item:"renal artery stenosis "},{ans:"D",item:"ureteral obstruction"}],
        "answer":"B"
    },{
        "id":23,"question":"體重異常增加原因之疾病相關導因評估，下列症狀與疾病配對何者為非？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"水牛肩、滿月臉、軀幹性肥胖─庫欣氏症候群"},{ans:"B",item:"皮膚乾、髮質粗、眉毛稀─甲狀腺亢進"},{ans:"C",item:"多毛、月經稀─多囊性卵巢症"},{ans:"D",item:"嚴重全身水腫─腎病症候群"}],
        "answer":"B"
    },{
        "id":24,"question":"吳先生68 歲，有糖尿病病史，血液檢查肌氨酸酐 1.4 mg / dL，eGFR 53.5 ml / min / 1.73 m 2，有蛋白尿。下列敘述何者為非？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"屬於慢性腎病變 stage 3 A"},{ans:"B",item:"蛋白質 1.5 - 2 gm / kg / day"},{ans:"C",item:"高生物價蛋白比率達 50 - 75 %"},{ans:"D",item:"足夠熱量達 25 - 30 Kcal / kg"}],
        "answer":"B"
    },{
        "id":25,"question":"有關婦女血尿 ( hematuria ) 之敘述，下列何者為非？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"感染、創傷或尿路結石均可能造成血尿"},{ans:"B",item:"頻尿或急尿、恥骨上疼痛表示病灶來源在下泌尿道"},{ans:"C",item:"在小便開始時之血尿表示膀胱是病灶來源"},{ans:"D",item:"全段血尿代表是腎臟、輸尿管是病灶來源"}],
        "answer":"C"
    },{
        "id":26,"question":"用來評估急性胰臟炎 ( acute pancreatitis ) 嚴重程度 Ranson criteria 之指標，下列何者為非？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"年齡大於 55 歲 "},{ans:"B",item:"white blood cell count > 16 × 10 3 / μL"},{ans:"C",item:"blood glucose > 200 mg / dL "},{ans:"D",item:"alkaline phosphatase > 250 units / L"}],
        "answer":"D"
    },{
        "id":27,"question":"一位 40 歲男性，因上腹疼痛來診，上胃腸道內視鏡發現有十二指腸潰瘍，urease test 呈現陽性，則最佳之藥物治療為：",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"PPI ( propton pump inhibitor ) "},{ans:"B",item:"PPI + amoxicillin + clarithromycin"},{ans:"C",item:"PPI + metronidazole "},{ans:"D",item:"amoxicillin + clarithromycin"}],
        "answer":"B"
    },{
        "id":28,"question":"關於前列腺癌 ( prostate cancer ) 之診斷與相關表徵描述，下列何者正確？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"前列腺特異性抗原 ( prostatic specific antigen , PSA ) 高於 8 mcq / L 者，確診為癌症之機率高"},{ans:"B",item:"前列腺分泌的酸性磷酸酶 ( prostatic acid phosphatase , PAP ) 可用於確診前列腺癌與監測治療效果"},{ans:"C",item:"早期前列腺癌會有泌尿道相關症狀，例如：排尿困難、頻尿、漏尿等"},{ans:"D",item:"腰骶部輻射至髖部的疼痛且合併泌尿道相關症狀，可能已有癌症轉移情形"}],
        "answer":"D"
    },{
        "id":29,"question":"當病人胸腔理學檢查出現患側觸覺震顫增強、叩診音出現濁音或實音，聽診吸氣時有爆裂音及支氣管語音反應時，最有可能是何種狀況？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"肋膜積水 "},{ans:"B",item:"肺氣腫 "},{ans:"C",item:"肺炎 "},{ans:"D",item:"氣喘"}],
        "answer":"C"
    },{
        "id":30,"question":"劉女士32 歲在急診室主訴發燒、右側腰腹位置疼痛，有噁心、嘔吐，血液白血球18,200 / μL，身體檢查右中背部位肋骨脊椎角 ( costovertebral angle ) 有敲痛，最有可能的疾病為何？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"急性心肌炎 "},{ans:"B",item:"急性腎盂腎炎 "},{ans:"C",item:"急性骨盆腔感染 "},{ans:"D",item:"急性細菌性腸炎"}],
        "answer":"B"
    },{
        "id":31,"question":"一位55 歲男性病人，因心肌梗塞住院第3 天時，主訴當坐起且前傾時，在胸骨左緣第3肋間可聽診到一高頻率的刮擦聲 ( scratchy sound ) ，吐氣且屏氣時聲音最明顯，最可能是：",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"肋膜摩擦音 "},{ans:"B",item:"濕囉音"},{ans:"C",item:"主動脈瓣逆流所造成的心雜音 "},{ans:"D",item:"心包膜摩擦音"}],
        "answer":"D"
    },{
        "id":32,"question":"動脈氣體分析數值如下： pH： 7.5、PaCO2： 30 mm Hg、PaO2： 65 mm Hg、HCO 3-： 24 mEq / L判讀為何？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"代謝性鹼中毒尚未代償 "},{ans:"B",item:"代謝性酸中毒併呼吸性鹼中毒"},{ans:"C",item:"急性呼吸性鹼中毒尚未代償 "},{ans:"D",item:"呼吸性酸中毒併代謝性鹼中毒"}],
        "answer":"C"
    },{
        "id":33,"question":"關於肺部聽診之敘述，下列何者最不恰當？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"pneumonia 個案可聽到 friction rub"},{ans:"B",item:"asthma 個案可聽到 wheezes or rhonchi"},{ans:"C",item:"bronchiectasis 個案可聽到 coarse crackles"},{ans:"D",item:"epiglottitis 個案可聽到 stridor"}],
        "answer":"A"
    },{
        "id":34,"question":"關於胸部視診評估的敘述，下列何者為非？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"正常成人胸壁前後徑與橫徑比值介於 1： 2 至 5： 7 之間"},{ans:"B",item:"胸壁前後徑與橫徑比值 1： 1，可能與慢性阻塞性肺部疾病有關"},{ans:"C",item:"單根肋骨骨折時，可能觀察到受傷部位胸壁吐氣時內凹"},{ans:"D",item:"顱內壓增加病患，可能出現換氣過度"}],
        "answer":"C"
    },{
        "id":35,"question":"曾先生 20 歲，無過去疾病史，主訴今早突然感覺呼吸困難，咳嗽時感覺左胸疼痛，故至急診求治。初步身體評估發現左肺呼吸音減弱，且叩診呈過度共鳴音，其最可能發生何種問題？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"急性肺栓塞 "},{ans:"B",item:"胸骨軟骨炎"},{ans:"C",item:"焦慮伴隨過度換氣 "},{ans:"D",item:"自發性氣胸"}],
        "answer":"D"
    },{
        "id":36,"question":"病人主訴胸痛，疼痛性質為刀割、穿刺痛，痛的位置在胸骨上，深呼吸或平躺會加重疼痛，最可能是下列何種原因所致？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"自發性氣胸 "},{ans:"B",item:"二尖瓣脫垂症後群"},{ans:"C",item:"心包膜炎 "},{ans:"D",item:"剝離性主動脈瘤"}],
        "answer":"C"
    },{
        "id":37,"question":"關於痰液特性的敘述，下列何者最不恰當？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"肺部細菌感染者會有黃、綠色的痰液 "},{ans:"B",item:"肺部病毒感染者會有黏液樣的痰液"},{ans:"C",item:"肺癌病人會有帶血絲的痰液 "},{ans:"D",item:"肺栓塞病人會有鐵銹色的痰液"}],
        "answer":"D"
    },{
        "id":38,"question":"陳先生 60 歲，因右側肋膜積水住院治療，身體檢查時最不可能有下列何種發現？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"叩診右胸呈濁音 "},{ans:"B",item:"氣管偏移到右側"},{ans:"C",item:"右胸呼吸音小於左胸 "},{ans:"D",item:"左胸觸診震顫大於右胸"}],
        "answer":"B"
    },{
        "id":39,"question":"關於高血壓病患的飲食控制，可參考得舒 ( dietary approaches to stop hypertension , DASH )飲食原則，下列敘述何者為非？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"高膳食纖維食物，可改善胰島素抗性的體質"},{ans:"B",item:"減少飽和脂肪酸攝取，可降低內生性膽固醇造成動脈硬化"},{ans:"C",item:"鹽分攝取太少 ( < 2.4 gm / day ) 反而增加高血壓機會及心血管疾病死亡率"},{ans:"D",item:"攝取大量蔬果目的是增加其中鈣、鎂離子的吸收，但要避免鉀離子的攝取"}],
        "answer":"D"
    },{
        "id":40,"question":"中年男性因呼吸不順，胸部 X 光發現左側大量肋膜腔積液，積液檢查為暗紅色，且[ 積液 / 血清 ] LDH 比值為0.8，下列敘述何者正確？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"肺部惡性腫瘤要列入第一考量"},{ans:"B",item:"此積液符合漏出液 ( transudate ) 的定義"},{ans:"C",item:"造成此積液的原因是全身性靜水壓或滲透壓的問題"},{ans:"D",item:"心衰竭或肝硬化是此類積液常見的原因"}],
        "answer":"A"
    },{
        "id":41,"question":"周先生中風後出現明顯情緒不穩和人格改變的情形，此現象最可能傷及哪一條動脈？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"前大腦動脈 "},{ans:"B",item:"中大腦動脈 "},{ans:"C",item:"後大腦動脈 "},{ans:"D",item:"內頸動脈"}],
        "answer":"A"
    },{
        "id":42,"question":"譫妄是認知功能異常的一種，有時不易與失智症區分，下列敘述何者最不可能？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"通常為急性發作且病程常有波動 "},{ans:"B",item:"病人注意力常會不集中"},{ans:"C",item:"通常有意識狀態的改變 "},{ans:"D",item:"家人通常不清楚發生的時間"}],
        "answer":"D"
    },{
        "id":43,"question":"針對意識不清病人之敘述，下列何者為非？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"驗血糖是必要的步驟"},{ans:"B",item:"針狀瞳孔可能是嗎啡或有機磷中毒"},{ans:"C",item:"巴賓斯基徵候呈陽性代表可能有腦膜炎"},{ans:"D",item:"血壓高心跳慢可能有顱內壓增高"}],
        "answer":"C"
    },{
        "id":44,"question":"當你為病人進行神經學檢查時，若發現病人單側嚼肌 ( masseter muscle ) 無力，最可能發生問題之顱神經為何？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"第五對 "},{ans:"B",item:"第七對 "},{ans:"C",item:"第九對 "},{ans:"D",item:"第十對"}],
        "answer":"A"
    },{
        "id":45,"question":"張先生抱怨這兩天突然右手食指的近端關節 ( proximal interphalangeal joint , PIP joint ) 會痛，檢查發現除了此關節的紅腫熱痛之外，其他關節皆無異常。下列何者最不可能造成張先生關節疼痛之主因？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"類風溼性關節炎 "},{ans:"B",item:"外傷 "},{ans:"C",item:"敗血性關節炎 "},{ans:"D",item:"痛風"}],
        "answer":"A"
    },{
        "id":46,"question":"下列何者不是「膝關節」檢查的項目之一？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"拉赫曼測驗 ( Lachman test ) "},{ans:"B",item:"派屈克測驗 ( Patrick ' s test )"},{ans:"C",item:"馬克墨瑞測驗 ( McMurray test ) "},{ans:"D",item:"前抽屜測試 ( Anterior Drawer test )"}],
        "answer":"B"
    },{
        "id":47,"question":"病人主訴右手小指與中指一半有發麻並呈現爪形手 ( claw hand ) 姿勢時，受損的神經是：",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"尺神經 "},{ans:"B",item:"橈神經 "},{ans:"C",item:"正中神經 "},{ans:"D",item:"臂神經叢"}],
        "answer":"A"
    },{
        "id":48,"question":"有關巴金森病 ( Parkinson ' s disease ) ，下列敘述何者為非？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"巴金森病常見之表徵包括肢體震顫、運動遲緩、步態不穩及肢體僵硬等"},{ans:"B",item:"無法依據抽血及影像學之檢查來確診巴金森病"},{ans:"C",item:"通常須用急性左旋多巴負荷試驗 ( acute levodopa challenge test ) ，才能確診巴金森病"},{ans:"D",item:"巴金森病之病人，初期亦可能發生容易疲倦、輕微人格變化或睡眠障礙等症狀"}],
        "answer":"C"
    },{
        "id":49,"question":"糖尿病酮酸中毒 ( diabetic ketoacidosis ) 病人的鉀離子濃度會受到 pH 值的影響，pH 值每下降 0.1，鉀離子血中濃度會有何變化？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"上升 0.5 mEq / L "},{ans:"B",item:"上升 1.0 mEq / L"},{ans:"C",item:"下降 0.5 mEq / L "},{ans:"D",item:"下降 1.0 mEq / L"}],
        "answer":"A"
    },{
        "id":50,"question":"胰臟的內分泌細胞與其所分泌賀爾蒙之配對，下列何者為非？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"A 細胞 ─ glucagon "},{ans:"B",item:"B 細胞 ─ insulin"},{ans:"C",item:"C 細胞 ─ calcitonin "},{ans:"D",item:"D 細胞 ─ somatostatin"}],
        "answer":"C"
    },{
        "id":51,"question":"一位72 歲女士因為意識不清，被家人送至急診，外觀皮膚粗、頭髮稀疏且眉毛薄，最近寒流來之後，就感覺遲鈍、反應緩慢與嗜睡等症狀，最有可能的診斷為何？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"糖尿病酮酸中毒 "},{ans:"B",item:"急性心臟衰竭"},{ans:"C",item:"小腦出血性中風 "},{ans:"D",item:"黏液水腫昏迷"}],
        "answer":"D"
    },{
        "id":52,"question":"陳先生35 歲業務員，最近因業績壓力大，睡眠品質不佳，常大吃大喝但體重並未增加。今日起床時發現無法站立。送至急診血壓138 / 77 mmHg、心跳103 次 / 分，身體檢查發現下肢肌力1 分（滿分5 分）；雙下肢DTR 無反應，但雙上肢DTR 為2+；Barbinski sign ( - ) ；甲狀腺無明顯腫大。檢驗發現血鉀2 mmol / L，除了補充鉀離子之外，下列處置何者應優先安排？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"抽血驗甲狀腺功能，包括free T4 及hsTSH"},{ans:"B",item:"緊急腰椎磁振造影"},{ans:"C",item:"給予含高濃度的葡萄糖輸液"},{ans:"D",item:"會診精神科醫師"}],
        "answer":"A"
    },{
        "id":53,"question":"第七對顱神經若受損，且損傷之位置位於中樞 ( central lesion ) ，病人面部可能發現之症狀，下列敘述何者正確？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"損傷位置同側下部之顏面麻痺、嘴角下垂"},{ans:"B",item:"請病人做抬眉毛的動作，損傷位置對側之前額仍會出現皺紋"},{ans:"C",item:"損傷位置對側之鼻唇折 ( nasolabial fold ) 通常不受影響"},{ans:"D",item:"損傷位置同側之眼瞼無力閉合"}],
        "answer":"B"
    },{
        "id":54,"question":"當病人的檢驗數值呈現「低血鈉」時，下列敘述何者為非？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"應確認病患的體液狀態以決定治療方向"},{ans:"B",item:"應評估病患臨床症狀是否與低血鈉相符合"},{ans:"C",item:"血糖與血中三酸甘油脂的數值若過低時亦會造成假性低血鈉"},{ans:"D",item:"不可任意開立生理食鹽水及飲食加鹽之醫囑"}],
        "answer":"C"
    },{
        "id":55,"question":"廖先生82 歲，患有末期腎病長期洗腎，某日住院洗腎前突然冒冷汗，血壓量測為67 / 45mmHg，急作心電圖如右，以下診斷何者最有可能？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"acute myocardial infarction"},{ans:"B",item:"hyperkalemia"},{ans:"C",item:"left ventricular hypertrophy"},{ans:"D",item:"hypercalcemia"}],
        "answer":"B"
    },{
        "id":56,"question":"孫先生76 歲，因為呼吸急促住院多日，扣診右側肺部為濁音 ( dullness ) ，氣管略向左偏移，呼吸音右邊較小聲且缺乏觸覺震顫 ( tactile fremitus ) ，但沒有喘鳴音 ( wheezing )或濕囉音 ( rales ) ，最有可能的臆斷為何？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"右側肺炎 "},{ans:"B",item:"右側全肺塌陷"},{ans:"C",item:"右側張力性氣胸 "},{ans:"D",item:"右側大量肋膜腔積水"}],
        "answer":"D"
    },{
        "id":57,"question":"中年女性病人在門診初次發現有貧血，其實驗室檢查值如下：血紅素 ( Hb ) ：10.0 g / dL 、紅血球數目 ( RBC )：400 k / dL 、白血球數目 ( WBC )：5.5 k / dL 、血球容積比 ( Hct )：32 % 、血紅素對紅血球平均比值 ( MCH )：25 pg、血紅素濃度對紅血球平均比值 ( MCHC )：30 % 、血球平均體積 ( MCV )：112 fL 、血小板數目 ( Plat )：160 k / μL ，下列何項檢查對確認此病人貧血原因最有幫助？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"網狀紅血球製造指數 ( reticulocyte production index )"},{ans:"B",item:"血鐵相關試驗 ( serum iron profile )"},{ans:"C",item:"庫氏試驗 ( Coomb ' s test )"},{ans:"D",item:"血球蛋白電解試驗 ( hemoglobin electrophoresis )"}],
        "answer":"A"
    },{
        "id":58,"question":"年輕女性於住院中突發心悸，心電圖如下。下列敘述何者為非？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"此心律鑑別診斷為陣發性心室上心律不整與心房顫動"},{ans:"B",item:"頸動脈按摩術可作為鑑別診斷的方法之一"},{ans:"C",item:"伐氏操作 ( Valsalva maneuver ) 可作為鑑別診斷的方法之一"},{ans:"D",item:"腺苷酸 ( adenosine ) 快速推注可作為鑑別診斷的方法之一"}],
        "answer":"A"
    },{
        "id":59,"question":"王先生45 歲，抽菸多年，體態肥胖 ( BMI： 32.1 kg / m 2) ，患有糖尿病合併慢性腎衰竭。最近因車禍右側股骨骨折開刀，術後復原期間突然昏厥，急作心電圖如下，病人最有可能的診斷為何？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"急性心肌梗塞 ( acute myocardial infarction )"},{ans:"B",item:"肺栓塞 ( pulmonary embolism )"},{ans:"C",item:"心房顫動合併急性中風 ( acute stroke )"},{ans:"D",item:"急性腎衰竭合併高血鉀 ( hyperkalemia )"}],
        "answer":"B"
    },{
        "id":60,"question":"下列何項藥物並非 neuropathic pain 處置的第一線藥物？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"三環抗憂鬱，如 nortriptyline 或 desipramine ( TCAs )"},{ans:"B",item:"選擇性血清素再吸收抑制劑，如 duloxetine 或 venlafaxine"},{ans:"C",item:"鈣離子阻斷劑，如gabapentin"},{ans:"D",item:"opiods 類，如 tramadol"}],
        "answer":"D"
    },{
        "id":61,"question":"篩檢並非最終診斷，篩檢結果異常時，需經過進一步臨床檢查方能確定診斷。根據「2020 健康國民白皮書」，於選擇合適社區篩檢項目時，以下考量何者為不正確？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"疾病自然史由臨床前期至臨床期所需時間短"},{ans:"B",item:"疾病罹患率（即發生率及盛行率）高"},{ans:"C",item:"早期發現後需有適當轉介及治療"},{ans:"D",item:"篩檢所獲得的效益大於初期篩檢成本及治療和追蹤所需成本"}],
        "answer":"A"
    },{
        "id":62,"question":"新型口服抗凝血劑 ( 如:dabigatran、rivaroxaban ) 可提供心房顫動病人預防中風治療的新選擇，下列敘述何者正確？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"需例行性檢測INR 監控"},{ans:"B",item:"需例行性檢測aPTT 監控"},{ans:"C",item:"提醒個案避免食用健康食品納豆，以防加強藥物效果"},{ans:"D",item:"適用於嚴重心臟瓣膜疾病所致的心房顫動病人"}],
        "answer":"C"
    },{
        "id":63,"question":"劉先生73 歲，因慢性咳嗽、發燒與體重減輕，被診斷為肺結核，開始服用第一線抗結核藥物HERZ [isoniazid ( INH ) , ethambutol ( EMB ) , rifampin ( RMP ) , pyrazinamide ( PZA ) ]治療，下列敘述何者不正確？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"PZA 是最常引起腸胃不適的藥物，若症狀嚴重，可建議病人飯後或在睡前給藥"},{ans:"B",item:"若發生視力降低，最有可能的原因是EMB 造成的視神經炎"},{ans:"C",item:"INH、RMP 及PZA 皆有可能導致藥物性肝炎"},{ans:"D",item:"若服藥後出現高尿酸血症及關節炎，血清尿酸超過13 mg / dL 時，建議先停止使用RMP"}],
        "answer":"D"
    },{
        "id":64,"question":"可信和有效的臨床照護結果評量工具會影響到評量結果的正確性。以下何者是評估工具是否能正確測量所要量測的標的？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"一致 ( consistency ) "},{ans:"B",item:"內容效度 ( content validity )"},{ans:"C",item:"穩定 ( stability ) "},{ans:"D",item:"再測信度 ( test – retest reliability )"}],
        "answer":"B"
    },{
        "id":65,"question":"罹病率 ( morbidity ) 為臨床照護結果評量的何種面向？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"結構面 ( structure ) "},{ans:"B",item:"過程面 ( process )"},{ans:"C",item:"結果面 ( outcome ) "},{ans:"D",item:"介入面 ( intervention )"}],
        "answer":"C"
    },{
        "id":66,"question":"關於高血鉀的治療，下列何者最不恰當？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"輕度以利尿劑來移除鉀"},{ans:"B",item:"中度可以 NaHCO3 及 glucose + insulin 治療"},{ans:"C",item:"重度病人應給予 calcium gluconate"},{ans:"D",item:"如果 EKG 顯示為無脈搏電活性 ( PEA ) ，則可排除病人為高血鉀的可能"}],
        "answer":"D"
    },{
        "id":67,"question":"有關手術預防性抗生素之使用，下列敘述何者正確？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"眼睛手術預防性抗生素，首選 gentamicin"},{ans:"B",item:"一般常規手術後為了避免術後感染，48 小時候可再追加一劑抗生素"},{ans:"C",item:"膽道手術預防性抗生素，首選 vancomycin"},{ans:"D",item:"需用預防性抗生素時，應在劃刀後 1 小時內給予"}],
        "answer":"A"
    },{
        "id":68,"question":"有關預防醫院內跌倒事件之護理措施，下列敘述何者正確？① 老人及術後病人需使用床欄② 浴缸內應放置止滑墊③ 老人居住的病室，可放置一小塊地毯於浴室門口，以防腳底濕滑而跌倒④ 老人居住之病室光線宜昏暗些，以利休息",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"③④ "},{ans:"B",item:"②④ "},{ans:"C",item:"①② "},{ans:"D",item:"①③"}],
        "answer":"C"
    },{
        "id":69,"question":"有關強化健康老年人之肌力，下列敘述何者最不恰當？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"避免負荷比平常所能承受的更高重量，以防造成傷害"},{ans:"B",item:"採漸進性原則，每次訓練的強度須從低至高、次數由少變多"},{ans:"C",item:"若要提升下肢肌力，必須進行股四頭肌等的下肢肌群訓練"},{ans:"D",item:"身體活動量足夠且體能佳者，肌力強化活動可比照成年人的建議內容"}],
        "answer":"A"
    },{
        "id":70,"question":"有關異常事件之發生，下列何者正確？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"幾近錯失 ( near miss ) 事件因未實際發生，不一定通報"},{ans:"B",item:"醫療不良事件的發生原因多數是因個人疏失或缺乏經驗"},{ans:"C",item:"處罰可以讓犯錯者及其他人更小心，不會讓錯誤再發生"},{ans:"D",item:"工作流程及教育訓練均是影響失誤發生的系統因素"}],
        "answer":"D"
    },{
        "id":71,"question":"有關醫病共享決策 ( shared decision making , SDM ) 之敘述，下列何者最不恰當？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"醫療人員應以最新的實證、個人的經驗與病人討論合乎他們期待的選擇"},{ans:"B",item:"在醫療不確定性、複雜或多重選擇等狀況時，適合運用醫病共享決策模式"},{ans:"C",item:"決策輔助工具可以是單張、影片或網路等工具，可以把各種的選擇清楚的說明"},{ans:"D",item:"當病人價值觀與實證相牴觸時，醫療人員應盡量說服病人接受符合實證之醫療行為"}],
        "answer":"D"
    },{
        "id":72,"question":"依據衛生福利部所公布之 107 - 108 年醫療品質與病人安全工作目標，關於提升用藥安全策略不包含下列何項？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"加強醫護人員對給藥三讀五對認知"},{ans:"B",item:"使病人及家屬參與用藥整合過程"},{ans:"C",item:"建立輸液幫浦使用安全管理機制"},{ans:"D",item:"醫院應訂有用藥整合的明確政策與程序"}],
        "answer":"A"
    },{
        "id":73,"question":"有關老年人的多重共病症、多重用藥與用藥安全，下列敘述何者為非？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"多重藥物治療在使用藥物種類上，一般公認之定義是同時使用 5 種以上之藥物"},{ans:"B",item:"多重藥物治療會增加藥物副作用出現，易誤認為新的症狀，而開立其他藥物進行治療"},{ans:"C",item:"老年人罹患多重慢性病時，應依照各種疾病之治療指引，開立所有需要使用之藥物"},{ans:"D",item:"評估老人用藥安全時，也應加入草藥及營養補充品之部分"}],
        "answer":"C"
    },{
        "id":74,"question":"下列何者不屬於臨床診療指引 ( clinical practice guideline )評估工具AGREE II( APPRAISAL OF GUIDELINES FOR RESEARCH & EVALUATION II ) 所評估的領域範圍？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"權益相關人參與情形 ( stakeholder involvement )"},{ans:"B",item:"研究限制 ( limitation of study )"},{ans:"C",item:"編製的獨立性 ( editorial independence )"},{ans:"D",item:"應用性 ( applicability )"}],
        "answer":"B"
    },{
        "id":75,"question":"有關中心導管組合式照護，下列敘述何者為非？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"每天評估是否需拔除導管"},{ans:"B",item:"經管路注入藥物前，應以 75 % 酒精棉片用力旋轉擦拭注射帽正面及側面至少 5 秒以上"},{ans:"C",item:"於隧道性或植入性中心導管置入部位使用透明敷料時，至少每星期更換敷料一次"},{ans:"D",item:"輸注血液製品或脂肪溶劑之管路，應於輸注起始 48 小時內更換延長管等輸液裝置"}],
        "answer":"D"
    },{
        "id":76,"question":"某機構教導長期臥床病人進行每天 10 分鐘腹部按摩，期能降低病患便祕發生率，執行成果如下，下列敘述何者為非？<br>便祕人數 無便祕人數<br>執行腹部按摩組 5 120<br>未執行腹部按摩組6 115",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"experimental event rate： 4 % "},{ans:"B",item:"control event rate： 5 %"},{ans:"C",item:"absolute risk reduction： 0.8 % "},{ans:"D",item:"number needed to treat： 100 人"}],
        "answer":"C"
    },{
        "id":77,"question":"使用 GRADE ( Grading of Recommendations Assessment , Development and Evaluation ) 評分系統判斷證據力的品質時，何者是可能提升證據品質的因素？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"偏差風險 ( risk of bias )"},{ans:"B",item:"存在劑量 － 效應關係 ( dose - response gradient )"},{ans:"C",item:"間接性 ( indirectness )"},{ans:"D",item:"發表偏差 ( publication bias )"}],
        "answer":"B"
    },{
        "id":78,"question":"劉先生至醫院進行健康檢查，檢查結果如下：① 血壓 136 / 80 mmHg ② 身高 173 cm 及體重 78 kg③ 高密度脂蛋白膽固醇 38 mg / dL ④ 空腹血糖 123 mg / dL根據以上哪些項目判斷劉先生有代謝症候群？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"①②③ "},{ans:"B",item:"②③④ "},{ans:"C",item:"①③④ "},{ans:"D",item:"①②④"}],
        "answer":"C"
    },{
        "id":79,"question":"在開刀房忙亂之中，為能改善輸血錯誤事件發生，下列何種品質改善方式最恰當？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"根本原因分析 ( root cause analysis , RCA )"},{ans:"B",item:"品質管理循環 ( Plan - Do - Check - Act , PDCA )"},{ans:"C",item:"失效模式與效應分析 ( failure mode and effects analysis , FMEA )"},{ans:"D",item:"持續性品質改善 ( continuous quality improvement , CQI )"}],
        "answer":"A"
    },{
        "id":80,"question":"單位品管監測項目為「所有病人在入院時都有進行跌倒風險評估」，下列何者屬於結果指標？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"醫院有訂定具實證基礎的跌倒風險評估作業程序及規範"},{ans:"B",item:"幫病人辦理入院的健康照護者有能力進行跌倒風險評估"},{ans:"C",item:"所有病人都依照標準規範被評估跌倒風險且適當紀錄"},{ans:"D",item:"所有護理人員都有依照標準規範進行跌倒風險評估"}],
        "answer":"C"
    }
]